港鐵工程主管考核被指造假 工會副主席認有「提示」但非大規模作弊

港鐵捲入紅磡站擴建月台工程造假疑雲之際，再被指港鐵專責維修安全的工程主管考試懷疑大規模造假。香港鐵路人員專業工會副主席黃源活在商台節目承認，在考筆試的時候，有時會有「提示」，但他認為不是大規模的作弊。

黃源活指出，考試分為筆試和面試，由不同考官負責，學生上兩日堂或四日堂後就要考筆試，合格者要再進行面試，而不合格者則要重讀。他表示，以前有段時間「很嚴」，合格率只有一成，最多兩成，令工作人手不足。

黃源活認為，考試有少少「提水」，但不是大規模的作弊。他解釋，試題上有些關鍵問題，一條都不能錯，例如涉及安全的問題，「有時選擇題答案模稜兩可，有些人上課後可能有猶豫，答錯不出奇。只要錯一條要重新上堂再考過。有些導師會覺得你應該要識，會叫你想清楚些，講答案一般都不會」。

被問及「提水」會否影響監工安全性，黃源活表示，除了筆試，還有面試，屆時有另一考官負責重新問過所有問題，此外，當日後工作時，在整過工作過程中，每人只是一個部分的主管，「其實理論上一人出錯，不應該出現問題，除非幾個人出錯。變相整個過程避免了一個人出錯就出現問題」。

黃源活認同考試愈嚴謹愈好，但「提水」情況是跟資源有關，因為不夠人手開工。